乜野degree 畢業返到去古代最屈機?

大約返到去四五百年前
會唔會係化學?
可以識整化肥, 都屈曬機

computer science

識洋文已經屈機啦

調理農務系

歷史啦
識science 你只會比人on99
但history =預言家

有degree返到去就屈到機咩

點會唔係history

歷史系
請參考魏晉南北潮文

Chem/phy? Dr.stone

中文系 高水平閱讀文言文 稍稍接觸中古漢語 學古人講野易少少 中文系肯定讀得多歷史 所以可以預言 讀得多歷史 會學埋古代兵制 田制 可能有個官做 （咁既無聊問題 但認真左~)

太長 貼link算

中國文學啦,考唔到科舉你曉飛都無用

婦科

全世界得你一個婦科醫生

男女授受不親 唔俾你醫 跟住要乞食
一係閹咗入宮醫妃嬪

量子力學

應該問咩科最冇用

bba?

話HISTORY果D,如果比你跟左個末代既君王,你點同佢講佢就黎死
講到一半比人斬撚左頭啦

考古

翻譯學，個個朝代都有用

咁同古人比有咩優勢

讀science返到去應該會好似伽利略咁比人當邪教，之後被軟禁至死

點會係歷史
你同皇帝講 依場仗我地輸梗架 唔好去打 睇下你會唔會被人斬左頭先
就算你講點解會輸 分析敵人會點贏 好大機會被人當奸細 又斬左

一定係數學

工程啦
識整蒸氣機 整火車 整鐵路 整蒸氣船

酒店管理

係走軍火 戰鬥力大量

我地以未來人身份睇返幾百幾千年前就覺得知結果好有用, 但係一去到古代, 分分鐘所謂有用嘅一個歷史轉捩點係幾十年後, 到時你之前幾十年冇餓死冇俾人當痴線佬打死, 都老到冇野可以做

化學, 物理, 地理呢d實用好多, 即刻搵到食又唔會俾人當痴線

中史 因為你已經改變緊歷史

所有教既野無用

講歷史嘅

你是但改變咗一樣歷史 之後嘅歷史都會同你學過嘅歷史唔同

中醫學
你會名留青史

梗係醫啦
返去做華陀

讀完翻去做預言家 開盤賭局贏錢

會唔會俾人話你鬼神之說，捉你去火燒

你背撚哂啲乜詩物文佢
返去抄返哂出黎
寫張出師表
然哂

醫學

變撚左耶穌

到古代又無超聲波機
又無鴨咀 點做檢查
又無藥
又無手術室
咩都做 唔到就真

Science先會
太奇怪

撚有架餐同藥咩

無人叫你自稱預言家
百發百中嘅「分析」都夠你成世唔駛憂

讀歷史都買輸嗰邊唔係個degree問題
係個腦有問題

一定係社會科學+化工
去四五百年前 開發武器 糧食科技 再普及科學

電子工程最冇用

你知唔知華佗既下場架其實

數學就真係名留青史啦 巫醫點上位

數學先最無用，工程比你去到國外就有機會發圍

一定係engine攻城器制造所

咪就係 明明跟贏個邊就得
勝利球迷都唔識做

history
試下返去秦朝
先唔理你有冇機會見到秦始皇
就算你見到佢
你試下同佢講 秦二世就亡

你睇下你死先定秦朝滅先

文史哲後人要讀番我講嘅理論

咪on9,你試下去同秦始皇講，下個朝代係漢朝，睇下會有咩下場

欽天監

宗教/music
所有sci/eng喺古代=出賣靈魂同撒旦做交易

亡之前跳船跟陳勝吳廣咪得
食咗誠實豆沙包係都要講衰嘢？

社工

有道理但可以提早統一度量衡邀功然後再比秦始皇處死

樓主真係有興趣
難得比你咁巴弊穿越到，你走去耕田

拎個engine degree，起碼都做個魯班二號／出名工匠先
做車做船起橋，應該都可以威下

讀歷史梗係有用啦,
你求其話幾時邊到外族入侵
咩咩軍係邊到集結緊都撈得風山水起

讀歷史可以保命
起碼識避開危機

講屈應該係科學
用得好古代人會當你神咁拜

個時洗手當你癲佬

開檔賣贖罪卷賺到fat fat

電莖

你求奇背十條science 公式（要記埋定義）

跟住翻去投稿比啲科學學會

宜家啲人應該當你神咁拜

唔洗太深 量子個啲都唔洗

牛頓個幾條都夠你發 咩動者恆動

E=mc2

作用力=反作用力

F=ma

萬有引力 咁

客棧管理

可以令佢唔好死
但進諫完應該比人斬

我諗都有d 客棧/旅館比佢發揮下所長既

航空管理

體育

會俾人話出賣靈魂同撒旦做交易
掉你落水
浮=魔鬼暗中保護你
沉=你係清白

應該冇 科舉嗰啲唔係考你制度知識嗰啲
係考經典/ 或者係寫詩嗰啲

如果係好熟制度嘅話可能係會做咗吏

喺中世紀歐洲分分鐘燒撚死左

咪係囉屌
梗係去贏個邊執雞
指手畫腳教佢點樣贏勁d

一早知個老細無前途你仲跟佢？ 梗係自立門戶喇

Java有咗好耐啦

我含Bsex

神學
成班古代人當你on9

點會唔係歷史

真 除非有痴線佬想憑一己之力改變歷史

古人細細個就背四書五經 雖則真係好熟書我諗唔多 但都應該夠屌打中文系 中文系我諗做講故佬會有得發下圍 秀才你都未必有

睇下古代有幾古囉

一個唔小心去咗三國時代

你覺得你會勁得過背左幾十年四書五經既人？

一定係地理天文物理d實用科
中國到明清先有幾何
識少少數學已經係神算
識少少地理 農業社會一定當你神咁拜
識睇天文仲當埋你做先知預言家

電競
Multimedia

咩科都比你地駁到既 明明著到咁返去 又唔識講古代漢語 人地一野都拉9你喇 我話讀咩degree都冇用 有睇步步驚心 穿越都知 生得靚先有用

你以為Dr.Stone咩

歷史

IT

無電腦又無電

其實老實講唔係返到明清兩代有北京官話
我諗應該你返到去都唔知啲人講乜春
就算廣東話同中古上古漢語幾多聯繫都好
都係唔同

其實喺古代識寫字已經好犀利，當識字率少於10%嘅時候

其實現代人，仲要讀大學
思考能力同複雜情度，返到古代就已經好屈機

至於啲好專門嘅知識，其實係古人眼中都會以法術黎理解
估計靠呢啲反而最多做到啲邪教教主

但可以將自己所有知道嘅知識都寫低
寫下黑洞宇宙
寫下資本主義共產主義
進化論地心吸力乜都寫晒出黎
就算得最表面嘅description 都好
到現代你就會係人類之父

沉 = 罪有應得

天文學，好似諸葛亮咁打仗用。
古人又咁鍾意睇星象，皇帝實會叫你算一算。

老實講一定係Chem Eng 嘅冶金
求其搵個軍閥
塞啲新型炸藥同鋼
可以嘅話整埋引擎同車
睇下你喺幾年之内畀人暗殺

究竟地理係香港有幾偏，居然樓上得一個人講

讀歷史嗰啲返去古代可能會發覺宜家學嘅歷史俾人加鹽加醋咗

英文得幾百年歷史

大學邊科教整呢D?我去讀完搵真銀

番到去就唔好諗點樣改變歷史，反而諗下點享受生活。
太出名都唔係好事。
學下廚藝整下糕點賣咪幾好

讀莎士比亞四大悲劇，

然後去截撚左莎士比亞糊

點背 你要識prove出黎先得

返去搞旺啲妓院

Food Chem 都唔錯，整下啲奇怪食物出嚟撚下古人。

其實都係9up 返到去實死冇生 下下都穿越劇咩

冇戶籍等做野人流寇橫屍荒野

李斯

chem最冇用 你會唔會街街下汁到化合物 最基本鉀鈉鈣都提煉唔到出嚟 冇電等食屎
識history 一定挽唒

畀你截到，莎士比亞嘅創作只會更癲，最後佢都係出名過你

背定每屆科舉答案

想和平就醫科
太醫 改革當時醫療
比人當神咁拜

想勇就運動
做大將
或者創造知陣第一間拳館

自然有物理界大佬幫你Prove
遲早會有人明
不過你就係最早提出個個

前題係啲代數你要講埋係乜

Women's Studies

一係自己起個草盧扮諸葛亮整連弩、草船借箭。
一係學巴打咁講，攻城武器製造所，炸到啲人稀巴爛。

古今字義都唔同識字有咩用，好多字都係因為約定俗成改埋隻字，意思完全唔同

唐朝 明朝果陣國力強到可以打撚到鬼佬仆街喎
識英文有乜用

EE有講原理同結構，但唔代表你做得出，尤其是古代治金技術咁廢

屌冇人叫你拎個水晶球出黎話: 係呀屌你 我係水晶球入面睇到你聽日仆街死
包裝下啦好冇
扮下係推理出黎唔係記返黎
話自己係智者咪得

你咁講不如是但搵塊田耕下過人世咪算
洗乜讀書

軍事科技

真
如果我知到未來係點
唔好講係古代知道未來可唔可以撈到風生水起
你試下捻下係現代知道未來走向 你已經有數唔哂既方法發達上位

連電都無，返到去咪廢人一個

但返到去
你都未必溝通到
廣東話會好d 可能要慢慢學當代語言

讀chem冇工具配套其實都無用武之地
你捻下 你要係古代提煉元素都唔撚係講得笑
冇現代化工具準確控制溫度 你知D polymer點合都冇用

唔明點解咁多人負皮
讀中文系平時背下D詩詞 抄下李白社甫so sick D詩話自己寫已經名留青史

經濟 教佢哋行共產主義
咁我好肯定而家共產黨唔會存在

你唔prove出黎
人地代你prove完 個名頭都係落係人地頭人
人地問你 點解F=ma呀?
你話 鬼知咩 因為係定理囉屌你 咁樣?
你試多幾次比人察覺到你就玩撚完

抄功課都低分過人咁就抵死啦

programming

細電撚

提早蒸氣時代
發電

建議你睇下科學發展嘅歷史
即使你提出左套定理
但唔係由你去Prove同埋出Paper /寫書嘅話
你都好大機會唔會有credit
例子係Robert Hooke 對於天體運動提出嘅設想
甚至有人可以講得出天體運動嘅軌跡
但係因為缺乏一套完整嘅物理學框架
牛頓直頭半個名都冇留比佢

因為證明它需要有一整套物理學，包含可以解決所有相關問題的數學方法、牛頓拒不感謝那隻是提出一般命題，但沒能用數學證明它們或將其納入一個有效的動力學框架的坐著。 他針對胡克的話很合理的說：「現在難道不是很好 嗎？發現、解決並且做完一切事情的數學家們必須自認為是枯燥的計算者和苦工；而另一個人雖然什麼也不做，卻號稱掌握了一切，必須拿走所有的發明，不論是前人還是後人所做出的成果。」

如果你真係咁諗 咁你就會變成另一個Hooke

咁又唔係
學術界最忌諱就係抄
如果邊個拎左黎prove但唔提你名
遲早比其他人發現佢唔係最早prove 身敗名裂都似

讀過大學都明

係學術界未入會比人敬重
但起碼名流清史先

btw巴打好專業

發電機好難整？

engine一定有講過個原理係點
combustion engine, steam engine各個cycle 能量變化係第一年一定有教過
通常EE /mechanic 最少有一科講material science
煉鋼溫度,結構,步驟同各物料特性一定都有教過
只要你係學霸,分分鐘發電機都整到出黎

當然 D知識已經還返哂比prof既話讀乜都係冇用的

唔好意思，好多古詩詞點解咁矜貴係因為古人既backstory、有咩因素例如時弊驅使佢會寫啲某某題材既詩

換言之你知道啲古詩詞 搬返去古代用都未必發到圍反而更大concern係點同人溝通

過獎啦 year 1讀完大學通識基礎課程
對呢方面有多小小認識啫
可能錯都唔定
畢竟我唔係理科人
有咩咪拎出黎討論下

當有人因為你嘅預言改變左歷史，你識嘅之後嘅歷史就會改變

如果讀cs識整嘅咪唔難囉

咁又唔係咁講
愛因斯坦都試過執人雞

光電效應:
1887年，德國物理學者海因里希·赫茲發現，紫外線照射到金屬電極上，可以幫助產生電火花。1905年，阿爾伯特·愛因斯坦發表論文《關於光產生和轉變的一個啟發性觀點》，給出了光電效應實驗數據的理論解釋。

愛因斯坦獲頒1921年諾貝爾物理學獎

代入返依家個例子:
你返去19世紀講: F=MA 但係乜prove都冇
十幾年後有條友prove F=MA
佢拎諾貝爾 冇你份的

與你個名對話

好撚正

機械工程?

求其蒸汽機都識啩

sor 17世紀先岩
19世界已經冇F=ma比我prove

識history係最撚冇用，你又唔改得，又唔可以同皇上講滅國

識煮野食 翻到去整個白汁都變廚神

Ee 定me
差好遠

華陀點死

我都覺

差小小科學發展係與自然對話先會讀到 正野黎

古代同現代都一樣咁無用

冇電已經難
整電路板更難
整storage仲難
你仲要overcome哂咁多難關先可以開始打code
仲要D code打完, 你想控制機械又要再重頭design過D機械
要捻用料 點樣係古代提煉鋼材
仲要學埋EE先要識既motor

至於你寫code係for application果D
唔洗捻了
你整唔到moon的

古代人咁撚保守
你估會信科學咩
清朝幾多人認為影相機係會吸左個靈魂
古時幾多人真係以為個世界係平

我知
我諗除咗中大人冇乜人會識

z1都係mechanical啫

marketing就話啫
呂不韋都做到秦相

有無工藝整到蒸汽機個活塞已經大問題，仲蒸汽機

水力發電應該簡單過搞蒸汽機。

公 我贏
字 你輸

都真

應該舊磁石先係最大問題

開間怡紅院，做起左開分店。開到全國都有之後開埋海外分店

咁又唔同
發現到啲現象到歸納做一個理論係兩回事

呢個真
讀左歷史 就算打仗都知要跟朱元璋定跟陳友諒啦
跟著個打輸仗既真係慘過食屎

西醫真係冇咩用
中醫可能有d用掛
乜藥 乜儀器都冇 可以點醫人？
外科手術冇左抗生素 受感染而死的機會極高
我諗抗生素應該係救左最多人的發明

你都未必識睇識寫個個朝代d字

如果返到去秦末點解要搵秦始皇
一定係搵劉邦
你都知道歷史一定係跟贏家走架啦

吓 咁你淨係講得出F=ma 同淨係發現到現象有乜分別
你得一句equation都只係描述緊事物表象
對佢深層原因冇解釋過
同講緊: 物體加速就會有力 一樣
都冇講過點解會咁 只係describe緊事象表徵
冇做過任何理論 推論

琴棋書畫

呢個真
9成以上人返到古代都係耕一世田
冇乜可能上到位

宋元時期嘅口語已經開始接近依家白話文，始於秦漢嘅隸書和楷書同今日繁體字相差不大，當然你話要寫詩詞歌賦可能有啲差距，但一般書信溝通我認為不太難適應

巴打你計漏左蝴蝶，只要有當權者肯聽你改左一件大事，之後成串野都已經改曬唔會再準

尋秦記

其實睇左咁多 發現無學科有用

Science嘅野 中國古代唔受重視
工匠係古代好命賤 話之你魯班咁勁 只是工匠

文科野 中文唔夠人來

英文嘅話 15世紀嘅英文已經好唔同 再加埋識英文其實無咩特別亦上唔到位

你講唔講得出中國古代一個翻譯官嘅名？其實中國古代外交從不缺翻譯人才

至於好多人話嘅歷史
一來 你講嘅一句話已經可能改變歷史走向 你之後識嘅都係垃圾

二來 好多人話買贏家 你要知道贏家身邊不缺乏刷鞋仔 假設 你去劉邦 曹操 朱元璋身邊做野 點解人地要用你？

如果你用「你知歷史」呢個優勢 佢地只會當你係怪力亂神之流 見一次 甚至一次都唔會見你

再者，假設你一秒穿越返去，你最大可能係連你想搵嘅人都未搵到已經俾村民殺死左。當時對外來人普遍敏感，而你又講唔到佢地嘅語言。

Civil同mechanics
識mech ＝ 打仗贏全世界
識Civil ＝城市化

你係咁勁整到既咁我都甘拜下風

即刻背返幾篇八股文先

LGBT studies

冇撚有錯
而且睇返尋秦記就會明
就算你做左幾多野最後歷史都係唔會變
因為歷史一早包含左你既存在
再講就算學科包埋武術
你都唔會夠古代人打

歷史會重演，咁你嘅知識同記憶會成為你嘅經驗去預測會發展成點

做吟遊詩人，作曲填詞開班教隊band，然後世界巡遊開show有無得諗

古時有皇帝你敢提？

神學，咁你以後嘅生日都係公眾假期

曲直難分

Econ stat
做生意開賭檔買賣期貨

行先半步係天才，行先一步係癲佬，行先幾千年……

話讀engine整到發電機嗰啲咪撚鳩啦，你試下而家去中國農村住幾個月睇下整到啲乜鳩出嚟，你幾個月後仲生存到我都話你勁

整番梘、啤酒應該可以攢唔少

如果18世紀
學整鏡攞去賣， 應該好易發達

拎黎炒股咪算

心理學

君主表示你威脅到我個政權

唔洗degree喇，讀個初級酒課程，紅酒又好咩都好，翻翻去識得整酒，古代又咁多酒鬼，fat fat all day

歷史可能因為有你嘅干預而唔同咗
即係話歷史major只可以有限地用大絕

好似套日劇仁醫咁

邊到搵酵母？ 邊到搵提子？

傻嘅 梗係出事之前自己走先啦

唔洗講，你知道佢幾時風光完，俾人滅國之前執包袱走就得

無人講英文degree？
做番邦使節，英文laklak聲 啲古代女仲唔濕晒

建議你睇吓dr stone
如果你好似主角咁勁 其實唔係冇可能

帶副啤牌去開賭檔啦

先唔講蝴蝶效應
歷史係由人寫出黎
你估唔會有偏頗？
有啲史實仲要係靠人傳人流落黎
的確既歷史係越辯越明
但係唔代表你講緊既歷史係100%岩

唔洗睇到清朝之前果啲啦
就淨係睇近代史都亂七八糟啦

支共「抗日戰爭」其實唔係打贏左日本
靠既係美國助攻

南京「大屠殺」每年數字都升
但係人地查番史記死既人仲多過南京總人數

國民黨取消厘金、收番租界既事一概不提
國共內戰後又批鬥所謂既「知識分子」

近少少呢？
六四事件仍然有人信無武力鎮壓
至今仍然有人信當年港元被狙擊係靠支共救番
零三年沙士其實到宜家都仲有人覺得香港係發源地

歷史需要時間去證明
但係時間亦會蒙蔽左真相。

fine art，入宮廷畫畫，教佢哋拍賣藝術品，fatfat
得閒畫下裸女賣又得，而家啲人賣相都係咁咋嘛

航空交通管制

考古

知曬D君王既墳墓同埋盜墓方法
想唔發都難

冇人睇支那劇

做孔乙己

youtuber台灣人 cheap
講過幾次香港運動, 反共

18歲時你在幹嘛?

中世紀煉金術的終極目標
是將普通的金屬轉化成黃金
雖然這目標從未達成

但跟煉丹一樣
也催生了許多科技的誕生
在化學、科學領域有重大突破

1853年
15歲的威廉·珀金進入
今天的倫敦帝國學院求學
指導教授是威廉·馮·霍夫曼
也是大名鼎鼎的德國化學家

當時他們致力研究成合奎寧
以預防瘧疾

1856年的復活節
珀金在他家頂樓做實驗
最後奎寧沒合成功
反而是發現了苯胺紫
這是一種可以人工合成紫色染料的方法
對藝術有熱誠的他對此感到強烈興趣

但由於研究計畫是"合成奎寧"
為了怕教授發現 還必須秘密研究
(類似現在的國科會計畫吧..)

最後他成功把這方法商業化
並把這研究成果賣給了德國人

當時的染料非常貴
這方法徹底顛覆了時尚界

他也發了大財 成為了一位超級富翁
就退休去了 這一年他才18歲

至於合成奎寧? 管他的
霍夫曼:幹

1907年珀金去世，留下了8萬6231英鎊
在2019年的價值大概是3億3240萬台幣

那你18歲時在幹嘛呢

William_Henry_Perkin的英文條目

金融肯定最犀利
用現代知識開錢莊 放貸俾全世界 經濟殖民
羅斯柴爾德仲唔係你？

最緊要識跳dance

識CS

唔識hardware 都係收皮

要推到最低層要識physics 先有用

拉丁文/法文有用啲

以前啲數唔係真係數學咁用，又金木水火土，又周易又剩，你呢家學既野返到去冇咩用

拉

讀化學，返到去整毒品，包你比人當神仙賜丹

動物傳心師

可以做尋秦記2
秦朝if路線

成日話bba無用
上親連登d post睇fg 個個讀engine都得13k
做銀行 ibank就幾皮野

醫科...你睇下仁醫....

梗係轉軚去捧個新主上位啦你都戇鳩仲走去搭沉船

華陀好誠實豆沙包想幫曹操醫頭風
要開腦做手術。

曹操當左佢係當年吉太醫翻版要暗殺自己
一口咬定佢要幫關羽報仇，軟禁再迫死

一生醫術著作編成遺書：青囊書
怕失傳，臨死前俾左獄卒。

點知佢老婆怕死，一把火燒鳩左
獄卒截唔切，燒左八九成

剩返流傳後世嘅，就係跌打。

簡單一個例子
韓信當年係項羽帳下，料事如神
唔係做廚就係做卒

唔係個個返到以前都係項少龍㗎嘛

開米鋪
到時就係自己做陰陽燭之父

開銀號開押店

五石散

最大拆家，唔係
係做最大莊先啱

緊係搵下位啦 死跟到佢上位就做開國功臣 跟癡就死果位做咩

學識精，氣，神。返到古代可以打贏項羽

所有理科：有幾多個大學生可以由無到有整d野出黎， 原材料邊到搵？

歷史科：聽你講改變咗歷史， 你原本認知既歷史就不會發生

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

四五百年前即係明末清初，咁你讀咩degree都差唔多啦，簡單嘢都俾人發明晒，讀音樂返去賣藝

又唔係呀
古代平民vs政府仲可以打下

之前好似睇過一套唔記得韓劇定日劇

講個醫生穿越去咗古代，自製盤尼西林 救咗好多人

套野太撚誇 誇到唔係好想繼續睇
唔好話degree畢業 PHD都唔會做到咁過份
佢直頭係腦內植入維基百科

Electrical Engineering
Mechanical Engineering
Biochemistry

適時告老還鄉啦

朱古力，佢哋實未食過

好多人話歷史，但如果我地學既歷史同真實既歷史唔同就好笑

笑撚死

伽利略同人講物理都比人話用妖術喎

讀乜鬼垃圾degree，讀廚藝學院重實際

你透露左一件事
令到個國家本身打輸變打贏
之後所有野都唔同哂啦

學魔術已經夠啦

最冇用係咪IT

成堆人係度講蝴蝶效應，你自己取而代之/擇木而棲咪得
例如你做謀士，你對死賈詡/諸葛亮/司馬懿跟住走佢人生路徑又得，做佢地同事，跟住到時到候同佢地“不謀而合”又得，如果你識埋文學仲可以做埋詩詞歌賦聖添

你背左唐詩三百首跟住出生係唐朝之前咪得

中國唔係地球中心啊

睇黎你唔識邊個叫賈詡 簡直係識歷史跟住穿越翻古代嘅典範之一

我啊爺話佢刻落石頭架窩

ching 大通咩grade？
讀書讀到傻左？

不如大家睇下 龍醫 啦， 你會明返到的古代難處
每一事件都要有其他野配合

讀含大，練好性技勾引皇上，成為第二個武則天

背曬D名詩返古代扮文青呃蝦條

Dr.stone說明咗冇人係全才。主角都要係咁復活其他人幫拖

是但
你讀咩科都好
返到古代都係耕田

人哋叫你應酬寫首詩就露底啦
仲想名留青史

你知唔知才子同文妓有咩分別 中意寫咪寫，唔中意寫（無貨）咪唔寫。 你搞到自己好似李白咁要有酒先寫詩，跟住無貨就扮醉酒佬

仁醫

諗起麥兜發明電話

屌你老母成班on9仔喺度吹engine
你哋知唔知咩叫technician?
咩叫Engineer?
你有幾多知識都無用
要有工藝先實現到啲裝置
打飛機都諗下要解決嘅問題先啦

神學

有冇睇尋秦記 如果好似古天樂咁開頭唔喺秦咪好大機會pk

中化都有教 古人視科技作奇技淫巧

人地本身都係贏
你用佢自己既諗法教返佢點贏咩
揣測聖意死罪啊

點解冇人講marketing?
做個富甲一方嘅商人唔得咩？
買一送一呢啲喺古時好少有喎

其實d人係無讀過中文系先負評你中文系對中國歷史認識要求好高，如果唔係你理唔清文獻之間同埋人物之間既關係

你改變咗歷史 咁之後既歷史你已經唔會知

五石散低級啦
快過英國整鴉片
賣返轉頭
中國又成最大贏家

但你都冇原材料，可可豆番外野黎

屌你都知邊邊贏啦
夾硬幫個皇帝托系咩
個啲話知道歷史又點你改左之後就唔會一樣個班又係低能
邊個叫你要幫偷家？

輸

屌你都知邊邊贏啦
夾硬幫個皇帝托系咩
邊個叫你要幫輸家？

以前達聞西讀咩degree?
佢engine 好勁
Arts 當年應該冇人理佢

異端

Biochem

過去多一個人成個歷史就唔同哂啦

讀歷史可以保命

如果我話你知聽日會有解放軍會落來香港屠城
你點保命?

用下個柒腦啦
避開危機
知道唔等於你避到

古代有幾古代又唔講
冰河時期?

甜品啦緊係
古代做生意好過

可能要到死後先值錢

時間流動從來唔會有負數，你估睇片咩
讀science一定最冇用，
因為時間回流已經打破左所有定律，

不如問下未來邊科有用仲實際啲啦

你呢d思維咪讀死書囉

但古時無乜人消費

咪就係搞啲促銷去吸引人消費

聽日解放軍黎屠城，今日當然係沽晒股票，轉錢出海外，買機票去任何國家避難，等他日反攻啦on9
有大志既仲可以上YouTube拍片講你好撚把炮收到風聽日屠城，9up少少原因同details（扮郭文貴呀）

唔通你坐係屋企等？

當你知道黎緊鹽鐵酒專賣
走私鹽會發大達
但真係會有人聽你講咩
冇人幫你其實乜都做唔到

除非你講既上位方法係記住晒d六合彩number再期期買
不過我諗依個唔係歷史degree既範疇啦嘛

加上歷史其實都係隨時都改得
近近地武肺都可以被人扭曲係美國傳入
咁多年前既野有幾多係如歷史記載呢
打贏仗真係因為史書載既abc原因 而唔係def原因？
會唔會因為def唔光彩 所以作左個abc俾佢呢
咁自己既提議咪變左冇用

你去曹操果邊 人地大把人才
我係曹操我就覺得贏撚硬 洗咩聽你講

我睇韓劇步步驚心 泰劇天生一對 都係穿越～

估唔到9up得黎大家咁認真 擺明自己讀咩系話咩系最有系

同意
民間傳傳下就會傳到宮中
之後下令搵人查
再之後就俾人押上京斬首

真係on9到喊明知佢係末代昏君你仲走去投靠佢⋯

你讀歷史返去唔係要改變歷史。你最大本錢係知道歷史點發生，如果改變左，你最大優勢就會消失。（你甚至係希望歷史繼續跟你學果套行，呢個後話啦）

你明知一個朝代就黎亡，幾百路義軍，你當然加入最後會統一全國既義軍。你明知2020有Chinese virus，你一早入定口罩etc。你係17世紀荷蘭，咁你知道要買東印度公司既股票（唔識歷史既自己Google 1630年代發生咩事）

你咁既思維去咩時代讀咩major都曬9氣等食屎啦

Soci?

物理或者化學?
識研發武器應該實有得撈

你讀過大學未 掉返轉下嘩 engine出名起薪高

冇人講畫家
做到第一個畫唔同style 畫同movement 嘅人會名留千古

化學似勁

無電腦，連電都無你翻去做乜春

人地考八股文 你識得d關係有乜用

推
樓主pin

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

太鋒芒只會做另一個楊修
乖乖地打份工 有少少錢就開鋪做下小生意
得閒去下青樓

唔一定係過去預知未來 你識唔同既制度都有用

土木工程

識整蒸氣機發電掛，淨係呢樣已經屈晒其他人機

咁唔跟劉邦係你問題

會計
番去開間錢莊收下存款，放貴利，投資商業

比D石頭你，你整部蒸汽機比我睇

冇人消費就唔會有商人啦
同埋冇乜人消費咪吸引人去消費囉
吸引人去買真係咁難明？

阻止習仲勛扑野

你講嘅野係assume蝴蝶效應無咗
唔係assume蝴蝶效應唔駛理

如果司馬懿憑空消失唔影響之後發展，咁assume乜都得啦

教埋煉鋼

酒管

熟讀歷史, 高沽低買, 你已經無敵...

如果你話跟啱老闆哩啲我就無咩好講

比人話漢奸 洋走狗

其實唔需要整到完美
只需要整到個類似效果既裝置俾皇帝睇
已經可以上位

打仗 知道晒對面用咩招

諸葛亮都要喊

其實都唔算古代啦，嗰時都已經係明治維新

我以前讀EE有學，反而me好似唔係學依樣野

唔係咁易㗎 葉師傅

成功左就係新一個朝代 新一個皇帝啦
你肯定你做到個個開國皇帝？
兔死狗烹 俾你做到個智將下場會係點

64都冇死人啦
歷史一直都係勝利者寫

連塊cpu都整唔到～

咪係

只可以用一次 之後歷史會變左

農業，中醫，Econ？

入宮做國師

清末中國都見到好多西方機械
又咪用緊馬車
人地用緊槍 你中國皇帝仲信義和團有氣功刀槍不入
唔係咁易改變到皇帝思想架
正如中藥醫武漢肺炎
你自己諗啦

可以拿到任何一樣古代的東西
包括錢幣，家具，器皿
回到現代賣就有用

否則在古代等死
有近視的就更加死
冇眼鏡你戴

咁點過炭14

清朝人：聽講，外國人整的攝影機，係會將我們的靈魂吸落相入面架。

識整槍可能有用

但有冇人可以唔依懶任何現代物資，靠自己整到把槍？

社會科學

識整槍可能有用

但有冇人可以唔依懶任何現代物資，
靠自己一條友，可以整到把槍？

問題你讀的歷史係咪真歷史添
現代中共都想改歷史，六四都可以無死人架
現代日本仔都想改歷史

梗係中國文學or中史，唔係你點溝通

蘇東玻，辛氣疾嗰啲其實都係連登仔

岩 上到位先會有人聽你支笛
想點改革就點改革

讀哲學
返去過去，比馬克思更早寫共產主義，提醒人唔好將共產主義推行過急，要小心有人會以共產主義之名推行極權主義

整槍唔係咩難聽，最大難題係整子彈

可以創造新宗教

最緊要係可以唔用任何工具/代價都可以運用到的
如果果科又要呢樣又要果樣先運用到既你返去古代一定仆街

首選就係最源始單靠大自然可以令你有冇變有的知識
生物學物理化學, 天文地理, 農務中醫

唔好諗住靠呢D可以做到皇帝, 但要做個有名有利的人安安樂樂咁過應該冇問題的

其實現代係靠高度分工合作build up，
所以論能力，現代 single individual 都未必及得上古人。

又可以想象一下，如果有一個來自先進文明的外星人，但唔係一批外星人，黎到地球會點？（呢樣在現實層面上，實際過回到過去好多）

外星人：我是外星人？
連登仔：證據？咪9up？睇你我要送你入青山？
外星人：光速不是最快，有樣野比光速快1萬億倍以上。
連登仔：on撚鳩，冇野快得過光速
外星人：人類不只是由細胞組成。
連登仔：佢痴左線。
外星人：細胞不只是由有機分子，無機分子和原子組成。
連登仔：中二病。

其實現代係靠高度分工合作build up，
所以論能力，現代的 single individual 都未必及得上古人。

太睇得起自己了中文系而家嘅讀法同當年完全唔同，除非你專修文字學，否則基本上係兩樣嘢。更何況當年嘅人諗嘢同我哋差咁遠，就算你講嘅係事實，返到去當時嘅社會應該不出兩日就俾人打死咗。我就話讀中文系之餘一定要有演藝底，要識扮嘢迎合當時社會風氣，仲要揀啱人刷鞋，否則你群埋李白、杜甫呢啲後世名氣大，當世係毒撚嘅人就大鑊

地理學/地質應該最好，又可以教古人耕田挖礦賣鹽賺到fatat，仲可以用water management嘅概念起渠道同水塘 有用得嚟又唔會俾人話魔鬼

拎枝槍返去最屈

客棧有無room service
最具笑容店小二有得多一日有薪假

我諗到莎士比亞坐響書台前面差一段寫好哈姆雷特，點知俾人截咗糊個樣

佢實激到屎都標埋出嚟

做傳銷搵水魚之後走佬

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

話俾人哋聽你輸咗喇，fuck you

科學學會？呢個起碼要去到清末，有番書仔浸完鹹水返黎先有人理你。科學呢家嘢係古代真係純屬土炮，尤其係理論方面。

你係咪連八股文咩朝代用都未知，以為逢親古代就用八股？兒登

地質學 探礦做商人

然後狩獵女巫，死撚左

咁無論讀咩書都要識做人既，識文字學係中文系既基本中既基本，我地好多同學都識寫小篆，基本你掌握到部件特徵就可以同現代部件對應翻。

why not翻譯
到時d咩進化論金句後面都有你個名，做個知識分子幾好
或者襯一口通商之前，冇咁多人係外國讀完書返黎係廣州十三行同外國人做生意，賺到fatfat
ps穿得太古代當我冇講過

E=mc^2唔係牛頓架

人地當你short short地

子彈有限，未必屈機

重農抑商，勸課農桑
呢d玩殘你，唔好講佢哋課商人稅特別重
政策唔supportive，甚至有好多國營事業
個別例子係鼓勵商業，但係多數朝代都係重農

無錯，冇咗個論証過程只係等如鳩噏。
以鳩噏嚟講，連登每日都幾百個post，幾萬個回覆，當中緊有一兩個樣撞中啲嘢

物理

有冇人睇過動漫Dr. stone

藥劑
配隻偉哥出黎
首富都有得做

比支那人當巫術 死得

重農抑商，奇技淫巧。
讀chem，做化肥，農藥。
讀civil，治水。皇帝都有得做。

農業、中醫

你講緊普通人姐，歷史學家詳細分析史料自然搵到疑點，唔會盡信一本史書，而係多方比較。

返古代教整坦克

番去做大文豪

教班農民咩叫可持續發展，叫佢地咪撚用刀耕火種，用輪耕法

動物傳心

日本研究, 有利於AV 文化提早傳入, 促進日後中日友好關係奠下鞏固基礎

你返古代你只會係一個生化武器
帶晒依家啲菌過去

鬼唔知會多方面比較咩？
但保證一定搵到真相？
如果秦朝唔係15年就速亡，可能永遠搵唔到秦朝前的歷史，大秦會將夏商周變成鬼話連篇的傳疑年代的神話，甚至直接將夏商周的歷史消失。中國歷史得返2200年。

隨時搞幾野就改左歷史
學過嘅野冇撚用哂

現代知識係古代係太難單獨發揮
同埋太易樹大招風
我都係學個農業
玩下接枝法咁
求其產量多D，隻橙甜D就算
之後起馬可以做特貢供應商

應該係化學及科學應用 + 讀醫

整發電機、救人自救

其實而家都好多預言家，你地咪又當人傻佬，話信個啲On99，仲好意思話讀歷史有用

好多人以為computer science最緊要係部電腦
但其實computer science係讀個思維

可唔可以解釋下？

酒店管理，可以管理客棧

catgirl去咗唐代可能俾人當美女

學霸支那狗先會用

好多人以為做嘢最緊要係思維
但其實做嘢係要講實際

cs都係讀algorithm，好多數嘢，but so what
咁計math，phys拋cs十幾條路
返去舊時一樣乞食，以前多通才，math phys engine全通咁先有用

拎罐氣水俾皇帝飲

你古到去石器時代咁我都冇野好講

你有指明邊個朝代咩叻唔切
唔覺得你可以鬥贏邊代古代人囉

邊有野係保證架，俾個大概你就自己思考判斷啦。有歷史背景知識返到古代都知多好多野，著數好多啦。
要歷史要保證有真相係唔現實，科學都冇保證啦。

發現一個現象係無意義
係人都知磁鐵到以吸鐵
但要解釋就唔係咁易

無話一定返去中国
可以係歐洲

科學都有分好多種

個人認為，由不可信至可信排名：

宇宙歷史》地球史前史》宇宙學》精神醫學》天文學》普通醫學》量子力學》生物化學》生物學》普通化學》普通物理學

發電機，中學生讀過phy 都識整啦

講到咁易出到境搭飛機 定野外捉馬

因為農業真係古代中國的根本，無糧食=軍隊食唔飽和人民食唔飽，兵變和民變就會發生

最後番到去發現原來史書係亂寫、全部都錯，人地當你痴線佬

math phys 點計cs數呀
math對cs來講係一個tool

讀到上去你就發現發電機唔係拎住個線圈同兩塊磁石就做到
難撚到仆街

識原理就得啦，之後咪慢慢改良囉

Cs有嘅數，math 有；cs 冇嘅，math 都有
Math係實用層面上只係tool，所以話math physic engine一齊先掂
讀cs 識唔識整chip 啊，唔講chip 呢類nanotech,識唔識整個電腦case 啊
Cs 嘅知識唔係個科獨有，仲要唔係關係基礎生活嘅知識
返去幾百年前，政治商科中化都會好過cs,配合下時代背景好嗎

你預言去勸人篡改歷史
之後就真係on99喇

女人唔得嘅

你估下

唔通係pass？

話history 堆人有冇諗過butterfly effect 呢樣野到時你就可能所有預知都落空啦喎

嗰陣啲人覺得女人唔掂
都係要乞食

物理化學 藥劑 工程

學魔術
返到古代做教主

咁一定係研究中古漢語既人屌打晒

溝通係最重要
溝通唔到，一番到去可能就已經比人殺撚死

其他d 知識其實以一個普通現代人既常識都已經夠屌打古人，間唔中9up 下都夠

弄婆係男人？

弄婆負責接生同驗處女膜咋喎

有啲技術難題?
一百二十年前tesla 都做到喎
應該唔洗電子野?

歷史冇改變到，如果你真係番到過去，呢樣野一早已經整定左，只係無係史書記載

做乜撚個個都揀歷史，
返去古代又唔代表入到皇宮or當到兵，
你做一個平民知道個皇帝未來政績有咩用

喂大佬你搵tesla黎比
依家講緊一個正常大學畢業生喎 唔係MIT EEE首席畢業生喎
你唔好搵tony stark黎比
再加上依家講古代 120年前唔算太古代掛
古代我指緊唐或者明 果陣應該冇乜電力學既foundation

發電機個芯同個殼D線點排 用幾多pole最穩定 用線定係用磁石 點樣做到均速動力 點樣regulate電壓 AC電定DC電

如果由0開始慢慢改良應該到死果日都搞唔掂

聖殿騎士團咩下場

咁白話文都唔係好耐歷史姐

History degree

如果係宋末蒙古人打到黎
你點入蒙古人果隊

緊係讀中華廚藝Degree啦 打工又得做老闆又得做䘖廚都得

忽必烈王爺帳下幾多漢人世侯

你跑去阿里不哥果到無野好講

有咩用 果陣又冇zoom 冇飛機
同外國溝通機會唔多

少龍

Rick

聞西以前讀邊科?

大夫～

Aviation Management

medical engineering

五口通商個時做華人買辦 唔發過豬頭？

識science會比人用火燒

全世界得你一個醫生會洗手，肯定燒死你

個個以為渣住個degree 就可以上位
現代degree讀既有曬foundation, 返去古代乜鳩都冇由零開始要有成就難上加難
除非你勁到係MIT果d 乜都識d，咁你就上到位
不過每個時代都係最top果班人上位，你讀到咁既學歷都抵你上到

讀果陣無讀點整發電機?
唔係有磁石有線圈就發到電
之後再加部蒸汽機, 或者駁落個水車到就有電用

利申無讀過電機

無人講發機工程?
可以整到飛機仲唔屈機

口語平時講 文言係寫
同樣耐歷史 冇衝突

天文 做下神棍

哲學系
農業系
兩樣都識就尾左機

真
依家D degree讀出黎既知識都係要有好多foundation先做到
提煉磁石 鋼 呢D已經R哂頭
想要穩定動力 又要學熱動力學先可以比到動力架發電機
如果唔係D電壓電流時大時細
再講 返到古代連一個準確既電壓計電流計都整唔到出黎啦
仲發電機

講真 如果我真係勁到可以冇foundation情況下整到現代技術 等於我完全掌握幾百年黎既科技
記憶力 創作力 智力 行動力都係頂尖
呢D咁撚勁既人唔洗返古代都發到圍啦
十年後又一個Elon Musk

你自己捻下係古代點樣整到?